---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۷۲
---
# غزل شمارهٔ ۷۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گردد کسی کی کامیاب از وصل یاری همچو تو</p></div>
<div class="m2"><p>مشکل که در دام کسی افتد شکاری همچو تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خوبان فزون از حد ولی نتوان به هر کس داد دل</p></div>
<div class="m2"><p>گر دل به یاری کس دهد باری به یاری همچو تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چون من نسازی یک نفس با سازگاری همچو من</p></div>
<div class="m2"><p>پس با که خواهد ساختن ناسازگاری همچو تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چون من به گلگشت چمن چون بشکفد آن تنگدل</p></div>
<div class="m2"><p>کش خار خاری در دل است از گلعذاری همچو تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>رفتی و غم‌ها در دلم خوش آنکه باز آیی و من</p></div>
<div class="m2"><p>گویم غم دل یک به یک با غمگساری همچو تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>از یار بگسل ای رقیب آخر زمانی تا به کی</p></div>
<div class="m2"><p>باشد گلی مانند او پهلوی خاری همچو تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>هاتف ز عشقت می‌سزد هر لحظه گر بالد به خود</p></div>
<div class="m2"><p>جز او که دارد در جهان زیبانگاری همچو تو</p></div></div>